\tikzsetnextfilename{dm-candidates}
\begin{tikzpicture}[
  level distance = 10mm,
  %sibling distance = 25mm,
]

  \tikzstyle{every child} = [-stealth']
  \tikzstyle{every child node} = [anchor = west]
  \tikzstyle{every node} =
    [ draw, rectangle, thin,
      text width = 4cm, text badly centered]
  \tikzstyle{level 1} = [ sibling distance = 55mm ]
  \tikzstyle{level 2} = [ sibling distance = 25mm ]
  \tikzset{grow' = right, growth parent anchor = east}


\tikzset{every tree node/.style={anchor=west},
         level distance = 50mm}
\tikzstyle{level 1} = [ sibling distance = 10mm ]
\tikzstyle{level 2} = [ sibling distance = 3mm ]
\tikzstyle{c1} = [fill=1!20]
\tikzstyle{c2} = [fill=2!20]

\tikzset{edge from parent/.append style={-stealth'}}
\Tree
  [ .{Методы регистрации тёмной материи}
    [ .\node[c1]{Прямые};
         \node[c1]{Эксперименты по~рассеянию тёмной материи на~ядрах};
         \node[c1]{Поиск тёмной материи на~ускорителях};
    ]
    [ .\node[c2]{Косвенные};
         \node[c2]{Гамма-астрономические эксперименты
                   на~космических аппаратах};
         \node[c2]{Наземные черенковские детекторы};
    ]
  ]


\end{tikzpicture}
